拒絕被視為中国附庸！巴基斯坦向「中間」靠攏 試圖與世仇印度改善關係

2000年代中期，由於美國指責巴基斯坦支持極端組織「神學士」，加上巴基斯坦向中國靠攏，美國和巴基斯坦關係走下坡，不過隨著美國及中國在印太地區的競爭擴大，印度透過「四方安全對話」強化和美國的關係，與印度一直較勁的巴基斯坦也面臨選邊站壓力。

「我們告訴英國，透過他們傳話給美國，我們與他們較相似，而不是像我們的東方朋友」，現任巴基斯坦軍方傳播資訊技術督察長的賈佛爾（Asif Ghafoor）向《日經亞洲》表示，「我們強調享有相同傳統、軍隊編制，甚至和英國穿一樣的制服，那是因我們有相同殖民史、相同的過去，我們天生就傾向西方」。

賈佛爾2017年陪同參謀長巴傑瓦（Qamar Javed Bajwa）訪問英國時，向英國傳遞上述訊息，「請記住我們在冷戰時期是同陣營，不要把我們和中國相提並論，別把我們推到那個陣營」。英國軍事智庫「皇家聯合軍種研究院」（RUSI）研究員阿朗（Kemal Alam）直言，巴基斯坦透過英國傳話給美國。

2021年3月25日，巴基斯坦舉行國慶閱兵儀式（AP）

連巴鐵都收皮

世仇都俾中國推去和好

割蓆

一係想食兩家茶禮
一係就係做spy
佢軍隊裝備成打支那貨
國內食咗大把支那水
邊會咁易轉軚

巴基斯坦有全套F-16, 連機師都係美國訓練
用過美國貨好難翻轉頭

笑撚左

好難想像喎。
少數聲音定係真係多位政府高官咁諗先？

支那令到印巴和好，都算係支那狗做到野

cls
到底支那仲要製造幾多個敵人出嚟

神學士= 塔利班

We connect

現任巴基斯坦軍方傳播資訊技術督察長的賈佛爾（Asif Ghafoor）向《日經亞洲》表示

軍官講野WO....無8成都有5成係真

巴鐵唔好走呀

想唔還錢

nmsl

世界大和解

雖然中國係仆街
但係佢都幾反骨

查清楚好 巴佬如果想食兩家茶禮 叫佢返印度食蕉

明知輸硬有得唔轉咩

敵人的敵人

巴鐵不如緬鐵

怕左美國舉定手投降

如果連巴鐵都connect到 真心cls